串謀安排假探監 懲教人員候懲

串謀安排假探監 懲教人員候懲

6,709
■有份寫假探監「劇本」的陳宜立認罪候判。朱永倫攝
適中字型
較大字型
■有份寫假探監「劇本」的陳宜立認罪候判。朱永倫攝

【本報訊】兩名在囚人士為趕在放監前收取囚友的欠債和「煙仔數」，策劃假親友探監計劃，透過懲教署一名工藝教導員協助，以電話短訊等方式，將寫上詳細安排的信件傳送給監獄外的中間人，安排戲子以親友身份探監，成功令懲教署批准他們從囚犯的財物（包頭）中取出現金3.65萬元。涉案1名教導員及3名囚犯，昨承認公職人員行為失當及串謀詐騙等罪，下月8日判刑。

助囚犯放監前收欠債
案發為2013至2014年，4被告包括懲教署工藝教導員梁藝林（36歲），原被控5項串謀詐騙罪，昨承認兩項公職人員行為失當的交替控罪；債主囚犯陳宜立（46歲）承認3項串謀詐騙及1項無依期歸柙罪；債仔囚犯劉立勛（59歲）和游西常（50歲）亦各承認1項串謀詐騙罪，同還柙候判。
案情指，陳原為在囚者，由於陳於2014年9月前出獄，2013年9月至2014年7月間，陳與另一囚犯黎浩杰為收取其他囚犯欠債，寫下多份探監計劃指示交予梁，由梁透過WhatsApp或微信傳送給二人的朋友，當中詳列假探監詳情、從囚犯包頭中提取的現金金額，及如何處置現金。
陳、黎的友人按指示安排戲子，分別自稱是囚犯歐陽天倫、劉和游的繼女、朋友、表弟和妻子等多次探監，戲子按指示從包頭中取得現金，存入指定戶口為囚犯還債，餘款作戲子報酬。涉假扮囚犯妻的女被告許帝域（47歲）否認一項串謀詐騙罪，下周一受審。被控一項串謀詐騙的囚犯歐陽天倫（53歲）缺席聆訊，法庭發出拘捕令。
案件編號：DCCC936/16
■記者蔡少玲

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

上一則
赴車禍現場 警超速撞壆罰款

下一則
婦遭抓面 選美魔媽媽夢碎 控二伯一家襲擊 獲賠7.1萬

■有份寫假探監「劇本」的陳宜立認罪候判。朱永倫攝